LIVE: 香港民研發佈會公佈立法會去留民調結果

立場link:

準備開始

留意番呢個唔係隨機樣本
無按泛民內取向/派系加權比重作修整

真係用嚟做決定去留
需要再傾傾抽樣機制

大家會覺得結果係留多定走多？

鍾劍華有講雖然唔係random sampling但一樣有做weighting，有參考價值

我有份投，投左走

俾777分數負100分

呢個加權一定唔夠平時黃藍綠比例準
佢自己都講咗係參考性質
本質上網上調查就係over-rep左年輕網民
真係去留要決定大d random sample

777 -1000

好緊張

好似lag lag地

6萬幾人做左民調，2萬幾有效

有人放干擾

真係幾lag

民研好似傾緊攪抽樣民調

會有+-10%偏差

35%支持留，47%支持走

電話抽樣
同埋專業群組

都係反對留任

但唔過半

小心分化撚全面入場

咁都SPIN唔過半
多過就多過啦你老母

電話
37對41
差距唔大

咁人地要中立架嘛

call人做民調，唔一定準確喎

Total 係 35 to 47

走佔大名數
鐘劍華+學者+飯民:民意只係其中一個參考因素,始終都係入去被委任好

留佔大多數
鐘劍華+學者+飯民:服從民意

尋日泛民有搵佢地商討做下個民調

補充，圖片數字只計「民主派」支持者

再擴大sample就得
同埋應該選擇非泛民嘅意見
關班建制狗撚事

其實計埋confidence interval 分別係好細

利申唔care

喂，我記得有條撚樣紫青巴話一半半喎
35 VS 47 都叫一半半

但講到明會有偏差，可能真係差唔多既

而家民研傾緊攪需要更多$既抽樣民調

我估結果跟今次電話民調差唔多

等睇-1000分

大家留意返，個35%支持留任係應該包埋藍絲。
如果淨計非建制陣營一定係反對留任大大多過支持留任

我投左0分，負50，負100同負1000

咁俾你地SPIN都一半半，咁不如一半留一半去
咁又得唔得?

燒山又話8成人撐走既

係 等佢出份pdf就藍屍條數拆出嚟

點都SPIN 唔到啦，班泛粉

叫burn hill咪燈

一樣

馬上行動

睇個勢泛民要含淚退場

而家民調出咗呢個結果出來
我諗熱狗應該會大事宣傳呢個民調結果
然後完全無視之後民主黨委托嗰個民調

係 平時包藍屍 近40%比重
泛民立法會去留 唔應該包含藍屍意見
通常佢哋咁詳細pdf有細數 可以自己拆

但點知受訪者係咪藍屍？

藍屍話走喎，點解又spin到留既

睇純民主派個結果真係73/82比喎

藍屍意見wfc

直接問你係咪建制派

如果淨計非建制應該20:47啦，個35%入面點都有4成有一半係藍絲

可能大多數藍屍都支持走

民調不應只有民主黨同意
Heidi話明民調形式係要所有民主派都接受

立場拆咗
自己定位民主派支持者中63%反對留任

估計做多次抽樣，結果差別唔太大

其實泛民一樣可以call
依家重點係兩個民調結果係相符合 都係拒絕接受委任

專重返專業民調啦... 唔啱心水就話 spin

我冇投過既

係wo, 唔記得問卷有問政治取向

應該淨係問有份初選嘅人啦

不過佢地應該已經刪晒所有選民嘅data?

尊重數字，面對現實

不了

刪哂。。

屌你得2萬幾個sample

一樣

快d 講啦

點唔尊重?
支持留任多?

依個民調係民主黨委托個個定之前上網填個個

中間派有投泛民嗰啲點計呀
然後本土派嗰啲點計呀

淨低嗰4萬個sample呢？咩事唔得？

21,367人係民主派支持者, 1,705係非民主派支持者
反對比例係63%同31%
點解合計既反對比例係(63%+31%)/2?
1,705既比重同21,367一樣? 仲要1,705人係非民主派
唔係(63% x 21,367 + 31% x 1,705) / (21,367 + 1,705)?
真正反對比例係60.6%啵
而支持應該係22.2%

佢地唔刪你應該驚⋯⋯

佢可以先填問卷後登記
係咪唔記得做最後個步

遲d會做耗費較大既抽樣民調，sample size應該增加

民主黨嗰一個民調仲未做

總受訪6萬2，兩萬幾有效，應該啲人做完無登記返資料

網上就話吹雞成功都當你講得通
但電話都多過就唔好spin啦好肉酸呀

已經好多，之前啲民調都係得幾千

上網果個，可以俾777負1000分果個

支持走多過留.. 但支持走唔過半..
呢個係 final stat..

其他係 interpretation

人地話一半半

依啲大事大非都咁少人做，上年啲熱情去哂邊

should be

推呢個

今次真係gg...
反送中之後最大分歧出現了...

求 source

主動填果個無咁重要

重要果個係隨機電話訪問果邊, 計埋誤差, 兩邊差唔多

睇定啲先啦結果都係啱啱出姐

電話包埋藍絲架喎？

Sample size 細咗咗多...可惜

尊重民意 不分化

支持20%
一半半13%
反對63%
不知道/很難說:3%

777 而家開9up記者會搶focus

其實仲有中間派
要拆埋中間派 vs 藍, 先知道每一派既取向.

據我觀察
深藍估計係大比數支持走
而中間派係大比數支持留

泛民做咩唔爭取立法會選舉要如期舉行？

電話嗰度有冇得再分陣營

有分歧咪用民調解決, 結果出左, 解決左就唔係問題.

會唔會打左俾議助問

樓主pin結果

因為知道自己會輸俾本土派

扮黃做民調得唔得架?

負1000 分有結果未

多謝

結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成

其實好多民意調查都係打電話俾千零個..
而數學上我地會計到千零個 sample 同二萬個 sample，其實個 variance 唔會差好遠..

相信專業...

佢個計法不合理地放大「非民主派支持者」既影響

反對留任多過支持咁多都可以屈

未講到，好期待

都係嗰句 如果啲薪金比唒出嚟比反送中用就得

睇來係想接受委任嘅人搞分化喎

你點解唔爭取埋9月普選立法會?

唔該成日攻擊民意調查唔準嘅人
搞清楚做好取樣機制 set好問題
做好confidence interval 民意調查係可靠可用

唔好搵埋乜紫荊研究學院d垃圾黎比較

美國侵選舉並唔係民意調查出錯或被操控
只係到投票時社會心理行為有變
無謂搵埋呢啲black swan去discredit民調

仲響度推話要搞公投嘅
你係不入流定未訓瞓醒
上次戴耀廷歐樂軒出嚟 冒幾大風險
你班口交革命 知唔知曬左幾多時間去攪票站
話眾籌 到投票日都仲差100萬
又話有iPad iPhone 好多都係義工自己借出嚟

真係要攪公投 點解你唔去帶頭

咪撚咁幼稚怨婦式抽稱
行為實在令人好煩厭
學下statistics 做返啲實事
傾吓點樣做好抽樣機制去確保代表性好過

合計既反對比例係(63%+31%)/2 -＞ 邊度有人咁講？
同埋就算真係計
係會weight埋年齡性別果啲 唔會淨係weight政治立場
亦會按過往香港建制/非建制比例計
唔係好似你咁計的

呢Ｄ時候就睇得出佢地既自私，唔會為香港好而付出

就算係想香港好但都唔係佢地落手落腳做，等人地黎做，
但成果要計埋佢果份

佢話呢個放大其實係用黎simulate香港實
佢地做過咁多似民調知個轉換係幾多
因為參加PORI既黃絲同藍絲比例可能係20:1
但現實可能係7:3
所以個轉換好似好唔合理
但其實唔係
只係佢地想盡量呈現返現實情況

可以睇剔除建制派後結果
但好似未有source

咁諗住分化個d實會話自己係民主派

總會有人輸打嬴要...兩邊都係

Confidence interval 90%

唔會用21367同1705
因為只係sample
去番population就要用番真實民主建制陣營分佈

民主派留唔留 關建制派咩事？ 佢地係連發表意見既資格都冇

共和黨簡參選人會唔會call埋民主黨人黎投票？

但佢自己寫「合計」真係「民主派對一個立場%+非民主派同一問題立場%」/2

除非個模型係5:5，否則不合理

邊有分歧
拆走藍屍條數 根本結果好清楚

唔好自欺欺人la
計埋藍絲咪47

計藍絲做乜撚？ 呢個係泛民主派內部民調 點解要care藍絲意見？

蕭生講得岩，泛民唔肯走係因為唔想俾人知道佢地其實已經無用

咪係，關藍屍咩事

佢個數字係咪未weight...

擺出黎誤導公眾咩

咪係，至少都6：4 比啦

根本俾曬藉口佢地留

民調係模擬全港架……
所以個weighting咪會係接近一半半囉
泛民建制都係64比咋嘛
同時佢又會show各自陣營嘅分項

推

工聯會尋日話民研既民調一定偏幫泛民

離留低dq個四個又邁進一步

X2

你睇返上邊巴打cap既圖啦
就算佢想跟返現實政治光譜，佢都係用左1:1 呢個比例

同埋講緊民主派既去留，點解要睇埋非民主派既決定？
根本佢地就有agenda，想講去留既民意好接近

佢呢個係weight左
寫到亂曬龍
好心佢地去學吓data visualization

小數派肯齊上齊落未

泛民接受唔到自己其實係少數派

我睇完都R曬頭
搞唔清佢weighting scheme點做
成班教授present statistics仲衰過大學生presentation
又唔識用圖表 又唔公開raw statistics

係囉
e家好明顯班販民打手
似係想計埋藍絲話arguable
唔過半
呃9 d跟得唔貼既市民
黃既 6對2
叫班打手唔好再呃自己la

佢好似無諗住公佈777評分，已經q & a

之後民主黨會再委託佢地做多次? 定用今次結果?

民調係咁
其實所有民調你都可以咁做
拜登選民想令侵侵以為自己夠票都可以民調扮撐佢

尋日民主派有搵過佢地，而家傾緊，應該唔會用今次結果

遲啲應該做多次大型抽樣民調

睇圖，佢無加權，
直接除2，呢個明顯放大咗非民主派支持者既意見

我今日朝頭早聽涂謹申講
講到明之後會有一次民調㗎

兩萬幾都算多㗎啦
美國總統大選
就算係英國脫歐嗰啲訪問都係1000個左右
仲未計統計學本身有個法則就係若果個sample base 太大
抽sample到某一個數就OK
唔使太多

７７７評分結果係咩

唔係泛民vs建制
係泛民vs非泛民

泛民係50% 建制40%
中立10%係加咗落去”非泛民”

講得好好

我估後來既大型抽樣民調, 除非有突發形勢，否則結果都會差唔多

呢班係泛民議員 關藍屍乜事
根本應該剔除晒佢哋意見

泛粉會話睇唔到佢唔知佢唔理

未公佈，可能唔會講，已經答緊問題

睇呢度某d comment 癡9 線...
結果唔岩就話香港民調係幫泛民....
人地標榜科學硏究

我諗就算之後有任何民調, 只係唔岩佢地既結果又會鬧

根本就同建制一樣point 去spin 香港民調 唔可信

負皮錯左你

麻煩泛民到時尊重民意

美國啲有民調都係4千個左右但可以好準

應該下星期再公佈, 收多陣data

應該唔夠膽唔尊重民意

咁今次呢個真係得個知字, 哈

出左民調網上電話都輸，泛民自取既

多數意見 = 主流意見

玩語言偽朮

你打返繁體先啦

當你講得通，但邊個數字先最有參考價值？
無理由計埋對面嫁？都無份投比你。
如果本身係小數黨（ 真係社會上既minority),咁計法咪唔洗玩？

電話訪問中 民主派支持

61% 反對 留任
19% 支持 留任

下一次結果一樣就變成大大力車鳩死嗰班支持萬年國會政治委任嘅冚家鏟

多數意見 = >50%

主流意見 無一個 客觀definition

上面班泛狗賤種又話你地侮辱香港民研架啦

咁撚清楚的證據證明香港民研扭曲結果
泛狗：我睇唔到 我唔知 我唔清楚

2萬幾人係打電話？
搵到咁多人咁勁

試過抽中做電話訪問，會問埋自認派別
我諗理論上可以，唔知點解唔show

依個係「我們香港人」意見群組嘅調查，唔係全港民調

唔係 係網上問卷

一定有但佢唔講
咁把撚咩
係人都知網上果個唔準架啦

根本 網上 電話都反對留任

萬係好多架喎喺民調再講應該係好多人做完冇登記返

6萬2做左，有效2萬幾，其實好那多

可能佢模型真係用5:5
其實呢個又唔錯得曬 區選計得票比例藍黃係接近5:5
但又估唔到佢直接除2咁兒戲
應該都係4.x:5.x呀

上咗年紀個d冇乜上網
反對個班就吹晒雞 例如連登

雖然性質唔同，平時啲電話民調都好似只係around 1000，2萬幾有效真係算多

人數多 = 「多數」人

>50% 叫「過半數」

網上做嫁wo
連登仔吹雞都過萬啦

所以咪要泛民咪要傾囉.....

唔係佢地自己都話依個唔係全港民調咩

D data都係錢

我次次都有睇live
因為電話訪問本身係target 全香港人, 所以不嬲都唔show

記者有問, 佢地有答, 我覺得都OK 喇

你係咪從來未睇過任何民研民調?!
民研不嬲都係泛民+非泛民=整體市民
細數有齊 唔好因為你自己無知而discredit人

我都有投

其實聽劉細良d100都要上網架啦 佢地冇吹雞姐

劉細良都屌留任啦

你柒小陣啦on9仔 呢個唔係公共政策 唔係對政府的民調 係泛民主派支持者對泛民主派議員的接受委任與否的內部民調

識唔識分乜撚野叫內部民調呀
泛民主派接受委任與否關非泛民乜撚野事呀
答我啦 弱智仔

因為佢地一早有結論, 你睇出面有人吹奏緊民調顯示唔好留

又會有一班人話民調唔可信

你應該係白癡

連內部民調定全體民調都未撚識分的弱智仔
學人上黎做泛狗打手

依個係意見群組，以往嘅有效人數都係有9千幾

都唔知佢做乜撚野

求source

如果全體藍絲100%撐留任 呢個民調可以即刻洗做超過50% 香港市民支持留任tim

明明做民調本身淨係想問泛民支持者既意見
而家走去問埋藍絲 仲屌返你唔識民調